[我真係恭喜你呀]十日蝕七萬 小本美食車瀕臨冚旗

籌備近兩年的美食車先導計劃，上月初開始營運，惟僅一個月，有營運者大呻，停泊點中環海濱以及海洋公園外屬「兩大死位」，人流稀少。有美食車在中環海濱營業十日，慘蝕六七萬元；另有在海洋公園外擺賣的美食車，兩周料蝕三萬多元。營運者促請當局放寬規定，容許停泊商業區及工廠區，讓美食車接觸更多市民，得以續命。

首批取得經營權的美食車共十六部，以抽籤形式，輪流在八個指定旅遊點營運，包括：中環海濱、 海洋公園外、迪士尼樂園外、黃大仙廣場及尖沙咀藝術廣場等。主打美式包的「大師兄」美食車，其負責人黃偉文表示，首輪停泊灣仔金紫荊廣場，平均每日營業額一萬元，收入和成本「打個和」；第二輪在中環海濱，每日營業額只有二千多元，最差一日僅得九百元，十日蝕了六至七萬元。

黃偉文大吐苦水：「上周五黎明喺隔籬開演唱會，一萬六千人入場，做足十一個鐘，先得七千蚊生意！」他形容該處是「死位」：「喺正廁所隔籬，唔係去廁所都見唔到架車！」他希望當局審視及放寬美食車停泊點。

「黎明開個唱先有生意」

海洋公園外亦被稱為另一「死位」，主打黯然銷魂漢堡的美食車「七桌子X樺得園」，其負責人林瑞華指，首輪停泊觀塘起動九龍東一號，每日均售二百個漢堡，只做了四日生意，扣除成本賺萬多元。他說次輪轉至海洋公園每日僅賣五十至六十個：「每日做六七千蚊就回本，o依家每日得四千幾蚊生意，根本做唔住。」

他說，原本預計海洋公園外多遊客，營運後才發現有落差。「遊客落車就被趕入園，出嚟又嗱嗱聲上車。」他直言，生意九成來自本地客；美食車停泊巴士站旁，人流不多，他希望當局開放更多位於商業區及工廠區的停泊位。同樣在海洋公園外擺賣的美食車「BEEF & LIBERY」，職員林先生稱，停泊位置人流極少。

遊客：當局宣傳不足

除了營運者覺得停泊點偏僻，亦有市民對此有意見。市民張小姐表示，因為練跑以及有朋友介紹，才知海洋公園外有美食車，她認為位置有點偏僻。來自山東的遊客馬先生則說，美食車宣傳不足。

鴻福堂美食車首輪及次輪，分別在中環海濱及觀塘起動九龍東一號營業。發言人說，公司會因應每個停泊位，推出不同優惠及食品。「中環（海濱）旅客為主，會做花膠瑤柱羹同雪糕；觀塘午飯時間旺，主要推飯餐吸客。」她說，仍是試業心態，未有統計賺或蝕。

其實美食車但唔俾流動已經知衰硬

On9

咁多限制都知奶嘢

賣撚到咁貴
班官都預左架啦

做生意穩賺嘅就唔會有執笠啦
輸打贏要

個牌咁貴，搞到d野食個價錢離哂地，搵狗食咩，用下佢地個豬腦都知肯定玩完啦

離地車

蘇錦樑搞嘅野，有邊樣唔係一獲泡? 預咗，講都費事!

開波

包賺架咩

限你幾個位就死硬啦
一係就限死一個位
假設個客係專登去食，咁咪要遊曬全港九?
同埋香港周圍都有野食，做咩要咁on9搵餐死去食你d貴野

每2星期換一次位...

負責人黃偉文

淨係我住緊個區都大把好野食
洗撚大老遠去搵你架美食車咩

咁d人咪要捕住今個星期去邊，下兩個星期去邊
本地人或者識查識搵
遊客拎住本旅遊書點搵?

其實大阪城入面都有依D野
但係都無佢咁7

一部車邊有吸引力架
起碼都5 6部 等人選擇下呀MA

不過D人唔黎食野 自己都要諗下點解啦
20蚊個包

美食車無得流動真係死撚硬,外國美食車咁高人氣都係因為可以自己去唔同地方做生意吸引到其他客源
不過做得生意預左有賺有蝕,當初講到明會有咁既安排就要預左有機會蝕啦

海洋公園個位開咗地鐵仲邊有人

多得曾俊華唔少

究然唔係流動，邊個發明啲咁聰明嘅玩法

政府好似出左個Apps(應該冇人知)

有d位可能附近打工仔會留意，例如觀塘果邊個位(但係好似未開)

去試過尖沙咀同黃大仙
都唔洗排隊就買到

睇電視外國啲美食車又賣熱狗又賣pizza好撚正 香港果啲賣菠蘿菠蘿包同灣仔碼頭水餃

1. 美食車呢樣野 是故意搞衰
只是為左回應社會係旺角夜後增設小販的要求

2. 搞活動的人弱智
呢類美食車 應該集中哂來搞
數量多到 真係一個食野景點

地區就唔駛咁高檔
發牌上有衛生等要求
時間上甚至只可以11-7等要求

抵撚死
以為自己賺梗呀嗱

好多地方 我自己覺得11點後 鋪頭收得7788 是有得搞

咪曾俊華law, 支持本土wow

香港政府搞得既都係仆街垃圾架la

流動美食車唔流動

投資100萬咁就打水片

安份翻工做奴隸咪好,係H~K搞依D嘢

整包果條友當人傻閪囉
以為食旅客果水就得
重要唔係咩特色野, 只係個垃圾包加D野落去咋

你去大阪城食 章魚丸都幾種味啦

究竟幾時先肯重新發牌俾小販？
班官離地九萬丈 美食車呢個概念好似初中生上通識堂即時諗出黎咁

入場費咁貴, 即係要賣貴d, 賣貴d我又唔搵佢買野食啦

呢個係口味問題
同埋做遊客生意賣本地野都好正常
不過水餃真係唔太適合

有請小鳳姐

政府點會幫你，檔嘢係品客搞

根本就戇撚柒鳩, 諗出嚟條撚樣都應該拉去打靶, 而家仲要走去選特首
佢老母一班不撚知民間疾苦嘅陷家鏟

熱狗、pizza果d
對應返香港即係魚蛋、燒賣、炸大腸果d?

真心on 9，你得嗰幾部車，價錢又離地
歐洲d美食車，就算泊正景點門口
都唔會話貴
因為只係預你求其買啲野食塞下肚

不嬲都話on9
鬼五馬六，對應旺角小販搞美食車，
美食車無美食，賣埋啲貴價漢堡菠蘿油水餃cap水野，啲車又放到老摙咁遠，有幾多香港人得閒去啲旅遊點消費？

最重要係，投得起架車本身都有幾個錢，一係就大集團，你幫襯埋我個份。

渣ga

隱世美食車

諗諗下呢個係曾俊華唯一一個可以拎出黎既政績

連食物都有得炒

仲話要棄胡保薯
香港人係抵折墮

包賺既咩
你d野食過到發牌班人，但市民唔鐘意唔買都好正常

好想食一次美國美食車

喂喂喂 一個月前你地話TARGET CUSTOMER係遊客 一定賺硬架
37蚊個菠蘿包都嫌貴係窮撚發窮惡

抵呀

好多人話好撚難食 又凍既

垃圾狗官推垃圾政策班傻仔走去跟

中環有檔賣牛腩 成舊水一兜仔

呢個真, 其實富豪雪糕又係點運作?

就算將外國美食車同成條士林夜市搬來香港都會一星期後沒人去
政府唔會明天人地得是因為牌費及租金低，成本高到離地根本死硬

曾俊華最怕D野平, 咁D人仲點會去商場俾連鎖店蕩.

本身富豪o黎，賣雪榚係興趣，所以無問題

賣下紫薯芝士咪賺囉

香港人個格真係衰鳩格
蝕錢一定係其他人既錯
我夠可以話因為你定價過高
比你搬入工商區，頭一個禮拜啲人貪新鮮食下
之後咪又係聽仆街

每日成本一萬蚊咁貴？點計出黎

唔係HK$88一個包咩?
HK$20係M記價黎

做為生意實賺架 唔通你賣屎都要賺到錢

個黑包好撚核突
香港人有冇美感架
食埋啲黑包藍包落肚

不嬲要做埋本土客先有得生存，一開始個定位單純靠遊客就已經係錯

正苦真係好撚陰質

如果是4年前自由含盛行時可能是暴利，但時機已過仲on 9去天價投

泊果度又要俾租

所有條件開檔前你地都睇過，你班老細做冇預計過依d問題？個個輸打贏要

車唔郁得

美食車唔比流動

咁不如做番小販車

政府搞既唔洗諗都知衰硬

殺夜市搞美食車
今舖仲唔發？

利申昏迷兩個月

個個位簡直係戇鳩之中既xo

幾十蚊食菠蘿包
幾十蚊食餃子
我唔會食咯

返去填詞啦

每日營業額一萬先打和，作大D丫笨

food truck都可以搞得死
都可算為十大奇跡
呢個正苦無可能信得過

人工牌費貴
同埋我諗佢打和既意思係連車價都返埋黎

成本高都算啦，一分錢一分貨都可能有捧場客，最弊佢十分錢半分貨呢。

開檔班友無理由唔知美食車地點係邊呀嘛，實地考察過都知人流旺唔旺啦

路過過中環海濱架美食車一次，沿海濱散步行到差唔多到廁所先見到架車。
個陣AIA啱啱完咗，得返個摩天輪係度，人流稀少到
屌佢老味架美食車仲要係鴻福堂
黎嘅，要飲涼茶食個包或者乜撚魚翅羹我入返IFC或者碼頭subway唔撚好呀

冇AIA就冇遊客/本地客，邊有人特登搵架美食車食鴻福堂呀，貪佢啲涼茶夠養生呀？地鐵站都有啦

而家填詞真係揾唔到食要去擺走鬼

雪糕車就係真美食車啦
有冇人知點解富豪可以周圍泊既

抵死

雪糕車都有限地方，唔可以周圍泊
不過有d 位係人流好旺嘅街邊
例如波鞋街

大佬，當日投標參賽已經知規矩，地點又定好。

做生意一定有風險，

依家中伏就屌人

扺死

痴撚線，
根本遊客價，
夠食正餐，點解要買個40蚊波羅包

你估一個鐘 只可以抄一次牌？
我樓下部法拉利一個上午比人抄十幾張
你第二點 講外國 上午去一點下午去第二個點 唔係講緊流動性 係講緊咩

垃圾離地政府

咁都拎一百萬出黎搞抵撚死

明明張圖有人排緊隊架！
一定好好生意
多戲香港政府

咁貴，不了

呢個薯片提議的美食車，整衰佢，到時選舉論壇 搵野砌薯片。

純9估

做生意梗係有賺有蝕

賺硬我allin

明明人地用美食車就係為左小本經營
你老味走去搞發牌又招標
樣樣都係錢，重夠膽死限制人地係幾個地方出現
你老味正式食屎痾飯

咁撚戇鳩 有錢唔去開地鋪
呢架19車根本係公園小食亭 只不過裝左4個輥懶特別 而且內籠特細
屌 原來架車一樣要交租比地主

點解雪鳩車就可以周圍走

有咩生意係包賺 怪自己on9無實地考察過場地人流

水好有限,同無電

又要交租 牌費 維修保養 水電食材 而家咪焗住賣40蚊個包圍皮

其實係香港政府搞個樣死個樣

諗起澳洲美國個類

香港柒醒就唔會出到貪曾689

咪係，我同事話樓下有美食車，影比我睇，一見到$15既燒賣，我話，咁似鴻福堂d價既，原來真係鴻福堂

唔係周圍周，都有限
不過d 位靚好多

抵啦

躝啦⋯⋯咁多年都冇變過 除左食仲識搞咩生意
果然係有咩人就有咩產業

你唔係市集 夜市個D到搞
根本個feel都唔撚夾啦
抵你血本無歸添呀

抵la
本身投標成功既都係d大集團
搞埋晒d咩黯然銷魂飽

認同

無人會為美食車專登去幫襯

其實有間靚嘅cafe仲有吸引力

政府好多人都無腦

抵撚死啦
呢班離地官最叻就係抄外國
但抄完又怕管理唔到，搞到諸多限制
最後就變成四不像

其實求撚其放番啲大排檔牌，小販牌出嚟咪仲實際
根本香港地人多路窄，係走鬼檔呢啲細細地，靈活性高，或者大排檔呢啲低成本，高效率先至啱玩

唔講政治
有啲民生野唔管/管少d會好好多

日日占深果班都咁包容啦～
等睇占深

btw偽政府

當初成本咁高，報紙連食物單價都計埋出黎，平均要賣50蚊分先唯有皮，都仲有人投資，係咪做媒

做生意包賺家 ?

蝕撚死你呀

成百萬整架車 唔準流動 仲要交租

搵笨柒之最

仲有東張西望幾時去訪問班檔主

幽默感…

講真，要使百幾萬做咩唔租地舖啫

好似仲唔可以自行派單張宣傳

完全同意 政府呢頭趕絕小販嗰頭搞美食車真係好撚on9 嗰啲乜鳩忌廉菠蘿包頂多咪食一次半次 試完就算架啦唔通日日專登走去食咩

香港周街餐廳 邊個得閒俾咁貴食個爛鳩包
香港人仲要出名新屎坑
d高官係外國住離地慣搞埋d 咁既on9野
點知又有聰明人落搭
百幾萬拎去過海賭一轉大細都有接近一半機會賺
而家蝕撚硬仲要哂撚左自己幾十日時間籌旗

D檔主話觀音碼頭近工廠區已經係最旺喎

我都覺

係呀係呀

我建議將依個case列入dse econ 既textbook

搞咁多嘢再離地價買個食完都唔飽嘅包

如果唔限制咁多野
到時比人投訴 佢地又賴野
結果就搞到不倫不類，公務員mind set

仲有一個問題：兩星期轉一次，名聲宣傳都未打響啦，鬼有人會search你去左邊呀！

都神神地。點會特登山長水遠去美食車。
唔比佢四圍行根本就死硬。

唔起梗鋪，咪唔使過城規、地政、環評、改土地用途……一堆野。

走法律啦嘛

白痴

唔比郁無問題
但個位閪到你

睇個款實係計撚曬數，要搵個地方過曬啲乜嘢安全，衛生，防火，交通標準，跟住超樂觀覺得擺架19車喺度就一定有人幫襯咁啦

牌費? 人工? 食物材料?

要交租

正評待笑

品客肯定鞭硬屍

傻9先衝去做

大概估到less evil對財閥照顧

當初投標寫好左有咩位
一定要搵到錢？

我一早同屋企人講話得on9先會同正苦癲，個陣我老母仲屌我話人地有政府磅住，實好好賺，依家

有咩生意開店第一個月包賺錢， 開得檔預左有機會守一排架啦

其實一日當你五千生意
一個月十五萬
一年內應該回到本
之後賣番平d就賺到笑

不過前夫係本身有一大舊錢
唔太岩小本經營

係韓國d美食車平日都好多本地人幫襯,點解香港可以搞到咁柒

因為香港美食車講明做遊客生意

做雪糕車無咁嬲

原來要包你賺錢

嗰日食晏時間12點半經過尖沙咀藝術館前面泊左三四架美食車，但全撚部都未開
食飯時間都未開等蝕啦

抵撚死 講明做蝗生意。本地人一定彩你都傻

攞嚟解釋乜嘢好
Economies of scale?

次次經過人都冇個

仲有個終極bug冇人講 一到雨季聽收皮
好地地有鋪唔租

其實而家成日吹到咩零售寒冬
係有料好食既交舖租咪仲平過比政府？
仲唔洗水電成本咁撚高添